有得揀真係唔好做物管

呢份工真係狗都唔屌
日日返工俾班閪客屌到收工

路過

唔係喎 我朋友日日寫下文件 巡下樓 等收工
一個月20000＋
當然有西人但係唔多

工程閪啲定物管閪啲？

點入行

好睇邊啲盤，但多數都閪

無做過就由PA做起

物管俾客屌，工程俾管理處屌，睇你點睇

請唔請人，有藍證

周圍都請

工程撚番管理處轉頭都得喎

朋友做緊35k+ 準時放工

有時都係惡過我地，所以管理處真係狗都唔屌就咁解

求介紹

有無C牌

痴線
班大爺屌兩句唔跟你Order
到時咪又係你比客屌
未見過有寫字樓屌完工程係有好結果

所以做物管真係慘過食2舊屎

讀過保安牌course，但導師做咗好多年物管
佢都話頂唔順

PO留名

即將離職人士

比客屌都唔緊要，人工唔高先係重點

食q就食q啦

Po 3m up 爽

實蕉好過做物管
不過而家好多都唔會點細分
變相食晒2邊屎

唔同

食Q:貪少便宜，濕鳩，A字膊，訓，打機睇劇，做好人

管理處職員(真物管人)：食班實Q接嘅居民投訴，基本上所有屎都要食！做Admin嘢

做實Q最好

實q高尚職業，工作悠閒，簡直係人上人嘅職業，點可以同物管狗咁低殘工比

物管係專業黎

以前都叫好做啲，係而家啲客愈黎愈閪，讀多少少書就當自己係專業人士，又唔撚識尊重人

香港無乜鬼佬盤，尤其而家愈起愈多偽豪宅盤，管理費貴，好撚難做

恭喜ching脫苦海

轉左邊行?

物管閪here

仲要人工唔差得好多

Ching做邊區

下？
物管畀客屌
工程麻甩佬大牌撚物管都見唔小

利申 ：我自己強調兩邊一家親

有時真係好睇夾唔夾得黎，仲要睇埋個村經有無料，村經廢，下面班細一樣俾其他部門撚狗咁撚

Property sales department

村經廢唔廢， 我唔知

但係自強好重要

我有事有report 有 hr 問題 有finance問題 都係直接contact 相關部門 而唔會假手於人

包括我跑operation 都係直接同埋工程佬夾

客呢就係要你大口氣覆佢，覆得好就自然小noise

我做過 823（商場）, 超人 （工商with i.o.）, HA PMA ( resi) , 而家做返商

其實只要搞好自己個心理 就得， 香港閪客何奇多

荃

Ching好有經驗我只係做左5年就開始調節唔到自己心理，我都做過商場，之後去做住宅

商場都好啲，但住宅就日日面對啲客既on9問題，就會做到懷疑人生

我都係7年咋

真，不過好彩我班OC易話為

商場物管好做好多

仲有新年額外花紅

你睇我好我睇你好姐

商場係睇本身個管理處定位同內部分工，本身Landlord 做得多野（e.g. 恆基 Sino)，管理處就可以專心跑operation，咩都上面自己傾。咁當然相對上接觸嘅野少左，識嘅野冇咁多。

如果自己就係做landlord/Landlord 好多野射俾管理處做 （e.g. SHK, swire, Link), 咁要睇內部分工。見過最極端例子係，同一條友一邊同potential tenant傾fit out，一邊落去踢清潔踢保安，一邊追租追數對租單，仲要做埋租燈箱租場promotion。

物管工程撚做舊樓慘過食屎

我好明白呢種感受
畢業出黎就係做商場管理處，忙到仆直，雖然唔會好似住宅咁每日俾客屌，但要跟tenancy野，又要跟promotion野，仲未計site IC得閒就問吓你有無出過去行場，知唔知出面個場發生緊咩事，每日輪迴做到11點

好過去開村慘過食2舊屎

保安就保安啦...

考HO，好好揾，頂薪有5皮

會唔會好難入

咩公司？

份份政苦工都難入架啦!

唔知 只知係跑馬地

呢份士最on9係要瘋狂讀書

我當我23歲畢業 做到30正正常常有冇35k

你就想，冇M都冇哩個價

7年升唔到m? 真心唔識行情 諗緊入唔入行 啟勝好似幾好 14個月 一入去都16k

發夢果陣可以

睇下你有幾搏同做咩盤，的確係有人做7-8年就做到經理，加上而家不停有新盤開，周圍都缺經理。不過俾你做到經理有撚用咩？乜都關9個經理事，SPO都無經理咁撚辛苦，人工又唔係差好撚多，大把人做做吓經理落返去做SPO

係，要考牌呢吓真心on9

計埋b仔wo

豪宅咪又係食好撚孤寒

d客係24小時都會搵9你放假都冇心機
利申 我依家做果度 專湊業委同VIP

有25k已經偷笑

湊OC真係好煩，乜Q都打黎，當正佢地係我老細咁

大學師兄做咗兩年商場物管，轉咗政府HO

物管真係俾狗做

畢業後做左兩年物管，之後頂唔順個八婆女上司，留底攤屎俾佢就走人

諗返個決係冇做錯到，但冇左班好同事呢下係有啲心up

我經理辛苦到仆街，乜都要做，又要湊OC

佢做到咁，幾錢個月？

估三萬頭， SPO兩萬六

辛苦到咁都係呢個價

做緊工程部 都係做admin野多 少technical

你以為呢啲叫專業化咩？只係呢行太多人行差踏錯，要用個牌黎控制班人唔好亂黎

Ching係TO?

HD都得，但無經驗15k就未必有
無經驗入行都係由PA做起，價位都係13-14k

ato..
之前做左4年建築

物管除左HO 其他位大部分都唔岩性價比

物管 咩學歷先會做

做main-con? 做咩咁睇唔開黎做物管

大把大學生睇唔開入行
利申 小妹正是

+1 做左半年已經就頂唔順

趁仲未踩得好深快啲走

好彩走得快
利申: 已考到政苦工

哩啲有後生仔做咩?見親得呀叔

做10仔 物管都叫好做d

識隻廢中商場物管經理，人工31500，上面有野全部追鳩佢，下面做唔黎做唔好佢要執晒啲屎。簡單黎講一腳踢同咩晒啲鑊。
成日同人呻佢份人工但咩都要佢受。做到個人懷疑晒人生。

行外人想請教一下
平時d商廈/商場著老西制服果d算實Q定物管?
如果D後生仔冇讀過物管又會唔會入到行?

所以經理先係最撚慘果個

點睇job ad分 份工洗唔洗輪更

做完物管再出黎做其他野個人會舒服啲

咁得做工程，平時啲人又話辛苦又唔好做又話轉工又剩⋯
跟住請左個人係物管轉過黎，佢居然做得好開心好舒服

食完兩舊屎出黎轉食一舊屎會開心好多

物管唯一可取之處

之前做工程判頭 大大小小既盤都接過 覺得d客好閪轉左做物管 之後發現做物管同做狗無咩分別 閪客唔會當你係人 你幾用心照顧佢地都無用 反轉豬肚又係屎 重閪過做工程 無自由無尊嚴 做工程起碼都算一門專業 都有得出去蛇下飲下茶同班師傅吹下水

原來依個世界有人同我一樣 經理得個名 細既做唔到野 又請唔到人 姐係你做哂

睇佢個盤點分 有D直接請你做 PA = 跟保安部
有D就會請你做CS = 跟物管部

不過保安部都可以開個位比你做CS 重點分別係睇洗唔洗做保安既野
物管老西個d多數坐成日counter 保安就包埋巡樓之類

後生仔無讀過都好易入到行 讀個藍證
之後搵個請「客戶助理」既住宅盤見工 再慢慢讀上去

不過唔建議 一讀就十幾年做成世

實q仲好啦,唔洗讀課程先

讀左人工幾多?

唔該巴打
識個朋友做OA, 都30歲仔,
吹開水話公司之前講升佢點知拖左成年幾, 所以想走,
我叫佢後生仔去做地盤啦, 原來佢以前做過, 有D傷患
見佢四四正正咁, 覺得佢都應該可以做呢D工作既,
不過學歷唔高都應該係去保安果PART架喇?
我十年前都做過一個月商廈西裝友
身紅雞個職位叫BA，又係著老西，
不過我都唔知呢ｄ係物管定保安做既野一樣
辛唔辛苦唔講先.前景如何?

做物管都係為左考HO架啦

利申 成日同HO接觸既工程撚

如果一路讀物管 正正常常會一路升你上去
由管理處APO>PO>SPO>APM>PM 咁上路升
最初APO位應該最cheap 13-14請人
而去到最後PM位應該 最cheap都 3x k 起跳
利申 靠聽返黎

不過真係有排捱 APO-SPO都還好 SPO跳APM已經有d專業資格要讀

前世做作孽
今世做物業

保安就企係到3秒唔流口水已經請 是是正正既好快就會升

至於物管同保安既分別係
保安屬於物管既其中一環 而物管仲要理埋d園藝/清潔/工程維修之類既野
如果以住宅就最易明 管理處=物管 保安=物管分部
屬於一個互助既形式 管理處有野要做 就彈比保安大佬 大佬再篤d細既去做

至於前景 保安就緊局黎 升到盡都係30k左右 保安部大佬既價係咁上下
而且聽講 行內人保安大佬鍾意請d退休差佬 or 做過差佬既人
所以都好撚靠關係下

而物管就好小小
因為而家政府傾緊個物管牌既制度 第日物管好大機會變成「有專業資格」
但都係個句 d客唔會理你大粒定細粒 入到管理處見到你就開始屌
而且香港真係太多閪人 客又好 大粒又好 所以物管真係比狗做
好難捱大幾年 份工都好令人沮喪個隻

做野上d大粒又剩係識幫d客奶閪 永遠唔識解決件事
而d客經常都唔係講道理 只係得個屌字

自己權衡下 物管只要你捱得到屌 又想安安穩穩既 係一個唔錯既選擇
而且香港不停咁起新樓 一定有工作機會
不過入行既人都好多 競爭慢慢變大 靠人事關係搵工都好重要
另外需要消磨既時間好多 行左呢條路再返轉頭就浪費左好多人生

為考HO舖路

好奇問下，做駐場果啲物管，係咪好憎quality assurance team落去掃場找錯處

詳盡易明呀巴打！
個朋友估計都係中五學歷(冇問9估)
如果係佢既學歷應該都只能係保安部開始了
不過我估點都好過係個政府機構做OA仔既
叫佢再讀下書啦惟有

當然 平日好多野一定慳到人力就唔做
懶得就懶 黎親掃場好撚似打仗咁執場

有心做咪一路讀 實有得升

因為我落親去佢地見我都好似見鬼咁樣

你落到去個陣全部都假象黎

點入行？

可能因為我成日surprise check, 見到佢地個樣係

無U quali就考張藍證 之後去見工
想做物管就見客戶服務先 唔係見PA就做左保安

如果有U quali (好撚多範都計 人文教育/房屋/管理 乜撚都請)
就直接見管理處 APO位 基本上你唔係弱智既 應該都做得掂
不過你要有心理準備d大粒全部野都射晒比你做
遇著閪阿頭仲要比佢地再屌

洗唔洗返shift? 邊間好做d?

之前朋友介紹入左行做緊鬼佬盤既PA
想問下如果想進修應該讀啲咩好
同埋讀書定係經驗/年資重要啲
真心想請教下各位師兄師姐

做前線多數要返shift 客服pa都要

我個人覺得就地鐵最好做 福利好 有免費車搭

有j絲打

PA點進修我都唔清楚
因為多數我見都係年資夠就升senior
之後你如果正正常常 同大粒關係好 就升埋你坐control

no 管理處真係多女
好多岩岩grad既迷途羔羊唔知世途險惡 入左行

我入行就係後者 要識收租 要識對租 要識system 要識維修要識fitout 要識睇ta clause 要識夾工程維修 要識同 清潔保安交代

而我果陣只不過係apo

管理處唔係開1-5 星期6半日咩？

睇盤 有d星期六都開full day
同埋就算1-5都會有細shift

當管理處開8-6 可能分左 8-5 9-6 兩更咁樣

btw 我指前線係坐counter個d 姐係concierge

我23歲apo
30歲spo 先開緊 spo base and the base salary

講真 如果有個盤開spo 30k 你會唔會中入去做？

岩呀 同上面夾唔到但係下面一班好同事係好心嗡

工程部留名

有啲都頂唔住HO架
講真 HO係某程度上幾惡做

上位者實在太多閪人 無計

你諗下 好人好姐點會鍾意有個人對住個iso表執 仲要係衰到跟足一隻字

做物管可以考政府HO

我係想屌撚柒你
真係以為自己好似ICAC 咁

平時已經多野做，重要招呼你班大帝

幾錢人工？

我想問有冇師兄係管停車場？

無知一問，唔計bonus，兩年物管經驗
現職PO 約20k係咪正常價？
成日覺得人工好低

做物管既工程部

介紹？

算高 spo 都係basic 2字起跳

我之前po 超人旗下開15 兩年連17都唔過

當我7年前入職 我條路都難行

而家冇係手喎

不能同意更多

算高

困身困到仆街
放工都要理返工嘅野

香港三大閪行業 IT 物管 工程

我盤冇

港資

同你渣一樣人工

多女真係好煩，日日嘈嘈閉

HO又點睇

有心理準備湊客就無問題，以福利黎講佢算好好

入行洗唔洗咩學歷

3年換一次位
要不停排見客

入行唔洗 之後要

由其垃圾sino 下下要求要degree

但人工又低過人

仲有佢套iso

好話 就監管有力， 做得掂佢 出到去乜都掂

唔好聽就 冇野搵野嚟做

睇黎上面幾位都受過SINO氣
自問離開後發現EQ高左

唔係， 冇受過 但係出名
btw 823pm 因為前sino pm gm 過去咪玩同一套野

想問下當我做7-8年有m grade 幾錢左右

Frd做緊 15k

你而家做左7年都唔過20k?

快啲走佢好危險

走啦，出面有啲經驗既apo都有16

佢地當自己係皇帝

7年先spo 呢行真係升得好慢 仲諗緊入唔入行好 巴打介唔介意講下而家計埋bonus大約幾多左右

物管狗留名黎緊重話要發牌

考牌呢下真心on9

其實物管career path係點？
人工升幅最盡去到幾多？
利申諗住轉行

第日要你考牌，考完人工都唔會點加，始終業主唔會因為你有個牌肯加太多管理費

4大地產商，物管工程部lm

介唔介意留tg傾 唔知入唔入行好

做緊商場
我個經理之前做親邊個盤都甩 有個盤仲整咗個fb page狙擊佢
利申 已quit

你係由咩轉行過去 我自己做緊康樂場地管理 行頭好窄 諗緊轉工會唔會試下物管 但我讀書完全無物管底 最多都係讀leisure mgt學過cs skill 你地做呢行係咪個個都識維修

起初唔識 ， 跟得多 ， 爆屎渠多 ，踩屎水多， 同啲to 搞好關係就會學得多

超人嘅？

但個場本身唔會有維修技工咩 其實你地有無必要要識做維修

我過來人
做到就升APM
最後轉咗去做HO

答到就答下大家

連登仔會話狗也不屌

人地問我做咩 我會答我係高級保安

我諗你問大部份人， 做得耐 ，對人技巧真係世界級

由其當你需要host 會

利申： 由po 自己一個host 管委會 prepare 大會畀我經理列席 同畀料當時spo 做mc
到而家每次會都係host 同 present果個

唯一犧牲嘅野就係放咗工之後會冇咩耐性同女朋友，屋企人溝通
我唯一FF緊係發牌之後可以有啲機會離開香港

入行之前你要先問自己會唔會好似連登仔針針計較， 針針算盡？
如果係你機會需要改變心態/呢行未必岩你

要呀，拋書包陣住個場
有啲技工/TO未必識表達嘅野 有我地用日常語言轉換令個客 /reply個客我地會有咩做 點做 都係我地嘅工作

例如我而家果度 我連初初發電機例檢都要做份methodology 畀個租客 我會影響佢啲乜柒

要走就快啲走 起碼 仲有7個月bonus畀你係下份工執

btw 補充多句 你係會令自己連大廈圖則都會識睇 A0Size 圖

我想儲一年經驗見po

我個fd好似係spm應該都幾好搵

職位/ 人工升得快唔快
好睇公司

大把公司apo比緊13-15k，歡迎無經驗有degree人士，po就16-18k，19k up 就spo

但有啲公司po都出緊19-22k

咁當然間間公司要求唔同，幾年經驗都比個apo你做，但已經出到20k

我公司個PA仔都17k 但冇前途可言 覺得佢係到荒廢人生

做左7年物管工程經驗，做過四大發展商其下物管公司，又做過地鐵盤，而家考埋電牌水喉匠，自己出黎做判頭接野做

而家主力做水電工程 例檢保養 幫管理處換下泵 換下panel 放下cable 洗下水缸咁

叫做跟order做野 賣人力賣技術賣服務 做到管理處要求就ok （可能自己做過管理處，知道佢地要求係乜，大部分管理處都夾到）例如知道換系統會停水停電俾客炸型，我又會propose 點樣影響啲客最少，佢地又buy

各位管理處同事如果有野要搵判頭做，可以搵我

有冇巴打有諗住返大陸做 香港人始終物管呢方面仲有優勢 聽講大陸GM都淨係會比香港人做 同埋有返啲語言能力都會好吃香

咁咪岩囉

唔好搵我 我成日會咁

老闆， 有冇得便啲:P

Apply康文署啦，讀Leisure入物管既話之後肯定要再讀
同埋leisure本身讀果啲facilities management唔算太related to property，反而會所既野可能你仲會識得多啲

真心，開一次村，乜9都會識

個logo分開左香港

要入contractor list

+1

以前做物管人工好低又嚴格，唔敢再做

平少少囉

我覺得開村同做啲好舊既樓都係玩鳩自己

升得最快都係開村

村長好似有4-5雞

唔知點解要Dllm

OC咁撚癲

開村試設施

工程上至下都仆街,下層考牌要做幾年狗

要12碼

做緊邊度？
係Hku/Bu/cu/space讀？

已轉行 😌
客麻煩都算
重點係呢行太多垃圾同事/上司

搵唔搵得返呢啲人工？

搵得番

咁就無問題啦

真係垃圾工來，無人尊重，好 多人當你保安，可能做全職保安仲好

物管有樣好
就係廢廢地都生存到
因為唔夠人

巴打2年轉一份工？呢家咩post?

有冇公屋盤既巴打

apo 3 年
po 2年 ulimate underrated salary final salary 16k 做管理兩個盤
po 17k 半年 HA pma HQ post , 幫手接埋private 盤 但係人士太惡頂

spo 1年半

Spo幾錢人工？

basic rate 我自己都唔敢叫咁高

其實我sofar 咁耐都冇畀人咁話過

之前做過

其實得 space 果個 同 讀完space 去 hku pt degree 同master

space 其實正名唔到degree 因為受限 space 個設立

但係QF 認咗space 做 level 5 = bachelor

老老柒柒 我三年讀到斷六親

但老實講 我就咁睇你地做既野都唔似簡單 但人工得萬幾真心唔吸引

你試下做大場就會明，多野做，客又閪，你樓上個班管你又閪，真心on9 除非你做最大粒管個個就幾好，起碼都3-4萬一個月

我有啦 入職apo 做觀塘半山

介唔介意講轉去邊行

仲會有開村bonus

係對上又閪對下又閪其他部門又閪
好彩我同事同SIC都好人有咩事都一齊頂

其實好多SIC都好，最閪都真係啲客

btw 有個媽媽級嘅保安ic 都好重要 ， 肯同你跑

房署點睇

問題保安坐坐hea 你做到傻，但佢地輕鬆，你又要寫報告，影相 出email好撚煩

點斷六親呀？

一星期四堂
year 2 科科都有assignment
每年9月開sem1 1月開始考試同時開sem 2 +有assignment
雖然唔洗好認真下下上足堂 但係都係好大壓力

一個sem平均有幾科？
一星期四堂咪差唔多日日收工都去上堂
重未計做功課溫書

4

見到你個加幅真心替你慘 有冇好後悔入錯行 而家好小小既fg都16k左右 做一年過20不是問題

冇喎 其實 16 之後其實一樣架啦 只不過而家缺人 要叫返個正常價姐
13-16 apo 17-19 po 20 spo

20k既apo講緊最小要4-5年？ 仲要自已拎十幾萬出黎讀書 呢行真心痴線

20k 係唔會apo

Sor 打錯 spo

3年啦當

有無邊間比新人入行做apo架？
利申 垃圾u grad 加垃圾科

間間都俾架

做番1至2年物管，考政苦工，會好容易入。

我send左 無乜反應

你讀咩科架?
有工程底或物管相關科目優先考慮

點解我淨係知想做HO先有啲優勢炸喎

由做商場APO>商場ALO都係一九咩咁苦，因為做leasing 要招新租，追租，對數做accounting,做一半物管野同一d工程admin&quotation 野,好能on9!

仲未過probation 諗緊轉唔轉工

點入

垃圾bba

真心，間間都係咁，做Landlord Side 已經係比較全面嘅一班。

Leasing 一定好做過物管

仲要讀完出黎只係個pro dip
學位都唔係

師兄leasing咩價位

物管狗lm
準備由一個地獄去另一個地獄

真係冇call... 我send左2-3間

邊幾間?

...

試下領X，勁等人用，入到去好多野學，apo當po/spo用。

其實呢d大公司係咪無物管經驗都請？

係

係領野頂一兩年出到來都唔差，做返物管來講

利申 做過 轉埋行
如果做啲豪宅盤俾人屌得仲勁

apo 21k

Really?
但都唔關我事，已轉行

物管 不可一，不可再

師兄仲做緊物管?

你地轉行 轉左做咩???

政苦工

HO？

大家做緊/做過物管嘅朋友，可以上Viutv睇下有個talk show講到做物管好好影又幾好做咁
係咪搞笑

Link ?

上佢個網/apps 睇

做完物管，都唔識分真話假話?

做主任 經理都可以有班 cs /保安同你擋下既

做鐘士拎 工業大廈盤會有退休既感覺

咁Leasing做乜春？
日日去chill下就袋人工?

PA 係咩位黎 入職幾錢

返到11點先放工? 本身office hour係幾點至幾點?

做物管，賤過洗碗

估朝9至晚6

荃灣閪盤何其多

痴線 ot到咁

食物鏈leasing 高過proman

今日咁大乳，各位有冇收到e call

漏水call

個盤人多，係屋企睇同事跟case

有無ching做緊/做過港鐵？
係咪都係正路問題

指interview

做過, IN果陣以為好嚴格, 準備左好多野

點知連WRITTEN TEST都冇

就咁問幾個CASE STUDY, 俾D情景你, 你會點做咁

我覺得算易

真係人唔笑狗都吠

9-6，但收6既日子10隻手指數得哂

Thanks
咁都無咁驚

都唔知係咪收左錢昆d 新仔入行

你IN緊MTR?

其實都係睇咩盤

MTR都有閪盤

黎緊interview
見得成再算啦
福利好似幾好
係咪主要都係用中文？

條仔做物管lm
睇完你地咁講真係要多d體諒佢
Btw點解你地講既人工都咁高
係我條仔俾人恰定佢唔識爭取

咁佢拎緊幾錢呀？

其實係咪讀咩degree都入到行
想做leasing多啲

有中有英

公司收5半

晚晚八九點先走得

24小時on call

放假= home office

本身做緊公屋盤既工程部
做左兩年幾條邨完約
俾人掉左去個新邨盤執屎執尿
掛就掛工程職位.做就做PO野
辛苦都算.最撚慘做得野既留唔長
唔做得野既又係老屎忽又經常射波.
聽日遞信走人.屌佢老母

做緊 唔覺閪

唔止15k喎

冇啲咁嘅事

商廈物管工程部
尚算舒服

yes

做過物管真係發誓以後都唔會再做！經理、主席連同成班孽痿仆街到無人有！投票又假！抽籤又假！乜都係假！收埋晒啲錢就唔會搞維修，由得你地班小薯日日比閪客屌
就算搞維修都比班孽痿間工程公司做自己袋一大筆，全部豆腐渣，好快就打柴

做法團真係好肥仔

data center 物管好做好多

巴打有冇介紹
邊d公司做開商廈盤

仲記/邦魏理仕/第一太平咪係
不過做唔做到好盤就睇運啦

千奇唔好睇散盤
忙到含撚

多謝指點
搵下先

世邦魏理仕聽聞唔錯
識人走咗去做Data Center盤
抓到春袋都爛,日日同IT狗玩手機驚又一日

陰公囉 咁辛苦 有冇得claim工傷架

講真商場商廈都係屎
無咁難食咁解
尤其聽到SHK旗下𠴱兩間要調頭走
Leasing team閪鳩到
連佢俾老細個ppt 都叫埋你做
慘撚過office boy

商場人流咁撚大
單係廁所都玩到你仆街
住宅盤直頭戇撚鳩屎中之霸
對住班臭閪孽主又麻煩又無錢又唔識扮大袋
所以咁多堆屎當中商廈盤已經無咁臭

有得揀點解要食屎

入錯行你估我想㗎咩
工程成個行頭都係屎
咪唯有玩物管工程

同路人，而家轉左工都覺得好輕鬆

做保安定真係做物管

做一年16k加到20k? 升職都係掂住10% increment咋

閪個陣時就梗係唔出聲啦

你轉左咩工?

美國物管專業過香港好多喎 佢地可以畀好多意見去改善現有既居住環境 安全 以至税務法律問題
咁當然人地人工高好多同外國尊重職業既專業好多囉
而香港一句講曬 閪客對hea職員囉

20k都勉強有既

香港而家d專業資格都開始畀人嫌棄 仲話去英國新加坡打工

屋企人做物管，日日被啲閪客騷擾住，最鍾意放假食飯時間逼你聽電話
不過都係呢個原因，由細到大都提住自己盡量唔好麻煩人

其實應該都好難去到外國乜鳩法律常識，設施安全規條個啲野全部要再學過，仲要變哂英文

好撚認同

我轉兩次 由11加到22

有冇可能得咁小呀 做7年野wo

唔信自己入行試下

你未用自己7年青春試下囉
7年前做SPO都係得18-19k

11k我唔會入行，轉兩次你每次加40%人工

你幻想下平時加你管理費果陣，你有咩反應你就明

屌好撚貼題

樓樓上以為香港打工真係咁易搵錢丫 係咪仲讀緊書丫？

大把樓因為公司要求月費收多500蚊而轉公司

500蚊除番咁多個單位，每個月都唔夠10蚊

物管，專業黎

散盤好唔好做？

到時唔到話加人工都要14日

好

所以樓上有堆人以為專業化左人工同地位會提升 我覺得係有少少天真囉
同埋考牌攞牌都已經聽左差不多十年啦 如果真係要搞一早搞得成啦 洗拖咁耐咩

得罪講句，係人既質素問題

要求高，出手低，最鍾意話看更冇野做

外行人先會咁講

兩睇啦
可以好輕鬆
但可以難做
好睇人
我自己就比較鍾意做散盤
時間上free啲
但夜晚開會開到暈
好多舊同事三點已經返到屋企hea
亦有舊同事做到十二點先收工
好睇你點做

轉去做FM算啦

再跳試下先

我讀緊BSE想轉做Maintains

物管呢d位高不成低就接近底層，基本上出邊物管都係外判，通常都叫讀過下書，但係技術性既野都係唔識，都係要一手交一手通知師傅做保養，對客對俾上司屌又係你，控制住個講唔正廣東話只係識呆坐保安又係你。

啟x pot 入行都16k wo 點會7年20

講實 冇吹水 11k不過唔係呢行 所以想知呢行咩價位

唔係講呢行有咩好講

因為我想轉行 但聽到你地咁講卻步左 因為我見啟x 請property officer trainee 都16k 以為升得好快

睇標題仲入黎

但咁既待遇點解仲有人做

無所謂架 你可以試下後生既優勢係有時間消耗

乜野閪工都有人做架啦

政府

我入行個陣重後生又唔知做邊行好，諗往攞經驗學下點樣對人，事實係當你跳翻出到去做其他工都好撚輕鬆

本身做開文職，轉工過度期番左份保安幾個月（城市），而家直頭想轉行做保安

巴打，同行，都係轉左政府

做物管首要條件係唔當自己係人

15年11k入行pa，轉過一次公司而家25k Spo,4年升spo超哂班，不過日日食屎

24 小時on call，遲早頂唔住。

有case個陣個工作壓力，精神壓力好大

人工同工作量不成比例

屌 全部自己人

sad but true

日日做八面人

你個名
失去初心就已經初老

中哂呢行
穿起西裝穿過馬路

HO入職20K都無
你APM都轉去?

講真物管你升到APM係任何人眼中仍然係狗
親眼見LEASING求其做兩年嘅MT都可以屌鳩你叫你做野
考牌喎專業喎
俾人狂捽威迫利誘你讀書
高級看更就收撚皮
利申返三大degree 商廈 aao 兩年幾 得17k人工
FG都叫16啦大佬
轉行覺得浪費左兩年光陰
但係唔轉行好可能更加浪費

睇公司文化啦有得屌返MT轉頭

唔明，過筆直做咩要求MT

頂到做M先講野啦同個傻仔講你估M真係咁易做

工程部要讀咩科？

BW / BS / 大電 / FS 最好

Construction management ok?

乜鳩都得

但係讀呢D淨MANAGEMENT野, 你唔識TECHNICAL野一樣俾上面班友吊, 又管唔掂下面架

Ive building studies
應該算building works 果範？

係咪可以考牌？ hkis個個pfm division

HO max 都唔小
仲有得升

知道有好多做緊apo/po/spo 考入去HO，但apm 未聽過

你地入左HKIH未？

Ho個頂薪仲高過d經理
大把apm都想考入去啦
責任又無apm咁大
呢家入職都22 仲未計年年加人工
降小小但個前途好個私盤n倍啦
仲未計有機會升AHM 雖然要等好耐

工作呢？
HO撞正公屋對啲濕鳩外判管理處難唔難搞
其實我都會報

psa 被dtmo 管
你同po 關係好 個po都唔會走去搞你
關係唔好就自己小心啲

冇事就冇事做，有事就仆街了

係咪呢度既巴絲都係坐管理處果D物管???